Команда `cd-paranoia` используется для извлечения аудиозаписей с аудио CD. Данные могут быть сохранены в файл или направлены на стандартный выход в формате WAV, AIFF, AIFF-C или raw. Помимо простого чтения, `cd-paranoia` добавляет дополнительные функции проверки достоверности данных, синхронизации, обработки ошибок и восстановления царапин.

# ПРИМЕРЫ

Извлечь весь диск, поместив каждую дорожку в отдельный файл:

	cd-paranoia -B
